關於家用嘅問題⋯純粹想抒發下抑鬱心情

我自己就一個月搵三萬五 家用比七千 畢咗業幾年姐
但其實家陣沉思緊一個問題 係關於同父母嘅關係

先利申番先：公屋 有細佬妹 同細佬同房

其實我老母由細到大對我就一啲都唔闊綽
甚至係我想買多一件衫都黑我面
而且屋企所有家務由細到大都要我做曬
只要我做唔齊 佢放工番嚟就會鬧我
佢之前都同我講過話生仔其實係養兒防老
話你第日一定要生

家陣我識出嚟搵錢 一開始因爲我細佬妹仲讀緊書 佢地兩個搵唔多 我就畀一萬蚊家用 之後到我細佬出嚟做嘢之後我就畀少咗 比番7000蚊 我老母收到第一下由係黑我面 話我點解扣家用 我心諗 我細佬都開始畀你 點解你要咁多

另外早排我老豆話不如讓一間細房比我（我屋企三房公屋）我老母死都唔肯 話佢唔想同番我老豆同房我老豆都同我話唔好意思 咁大個都畀唔到私人空間你

然後佢平時放工番嚟飯又唔煮 我一個月都唔知有無飲多過一次湯 煮得都係落街斬料呀 或者啲垃圾食物 完全無認真咁諗過整好一餐飯 一味就話唔識唔識

巴絲覺唔覺得我要搬出去其實我係咪唔需要再對我老豆老母咁好？

Sorry for making it too long

交租交埋水電比多千幾二千佢飲茶乜野責任都盡左

畢業幾年35k

嗰$7000用嚟搬出去住好過
俾咗錢仲要受氣係為乜？

搬出去 比2，3千蚊當家用佢算啦 大家日日面左左 為乜呀 但妳要睇睇租貴 要預下如果忽然冇野做點算

有啲人話佢點都係你老豆老母 唔應該咁諗 但我心諗佢點對我

你父母係咪偏心細路妹嗰啲老豆老母？

睇下做邊行啫，法律行業嘅話35k基本

其實出面租真係好貴
而且租樓之後就儲唔到錢買樓
買樓係唯一途徑同佢地分開

咪係
細個拎零用錢都又要求又要挨先比果十蚊八蚊

愚孝心態
對事不對人啦巴打，試下諗下，如果佢哋同你無血緣關係，你嘅做法會唔會唔同呢？
好彩我父母好錫我

偏心細妹咯 但其實佢對我細佬同我一樣咁差

小學一蚊零用錢都無

啲利是仲要畀佢收Q曬

我以前啱啱升中一個星期得$10全靠同父母鬧交後再講和講條件，先爭取到$50

重女輕男？
女人有時真係累人

我明啊巴打 我家陣好努力希望可以脫離佢地 但我仲有細佬妹 等佢地出曬嚟做嘢先再離開屋企 我唔想佢地做磨心 始終我地兄妹感情好好

我自己人點對我我點對人，老豆老母都咁話
好似老豆咁，會為你著想，覺得由細到大你無房訓都想比個空間你，比七千老豆都抵
老母而d就算鳩數，又唔係對你好，而家又有你細佬/妹份家用收
佢自己都有返工
仔女大曬又住公屋究竟要用幾多錢

傾都唔無得傾 我老母係夏天開冷氣都要問佢批准先得果啲嚟

好心淡

個人認為你自己搬出去住啦，
住好少少around一萬蚊，
另外再比多三千蚊家用你屋企人洗，
計返條數雖然你付出多咗6000蚊，
但可以有晒成間屋，有自己嘅私人空間，
同時仲可以同啲女講我自己喺出面租樓住，

Btw巴打你畢業幾年就搵35K

咩年代50蚊搭得車都冇一半

你不如同你媽傾下呢個問題
你話你想儲多啲錢
之後買樓結婚定點啦
就比少啲家用
再撻佢自己一間房都冇又冇飯食冇湯飲
睇下佢會唔會讓步

使乜同佢客氣
得罪講句，公屋父母十個九個都奇奇怪怪
我有fd又係公屋仔
考完公開試想讀書，已經唔係叫屋企比，只係做擔保人都唔肯做，屋企想推佢出黎返工
最後佢做左一段時間野儲錢再自己比錢讀書
好多父母都想仔女好
有得讀書就更係讀，急不及待推仔女出去返工拎家用

但我永遠都儲唔到首期 如果忍既話就可以等多幾年可能儲到首期呢

其實傾過 我啊爸細佬都傾過 佢don’t give a shit

以佢而種老母，一係要落佢名
唔係就有排講咩有毛有翼，一定自己買層私樓自己住到時掉底曬成家人

慢慢嚟啦巴打，遲啲樓價一定跌硬，而家開始一個月儲六七千蚊，又可以食女，爽

其實點解佢地要咁計較家用 夠食咪算 以前仲窮啦

唔好理照cut家用

比我就唔比家用搬出去

你照開佢吹你脹，又無鎖

好啦 btw 食女都無私家地方啦屌

佢收咗個遙控 好癲

搬出去住啦 反正樓主應該都負擔得到
如果返工攰 返到屋企又要受氣 又冇住家飯食
咁不如自己一個搬出去住 咁樣好似仲開心

你打咩工先，如果係閪工就一定要投資/賭，如果唔係無可能儲到首期，工字不出頭呀巴打

搬咗出去住仲要俾家用？巴打你傻咗？

見到沙田村屋劏房80尺
有廚廁都係5000

然後2000自己煮飯好過喇

就係因為窮
陰多你幾千佢就可以多幾千洗
以前窮又養住你地邊有得洗錢
而家有得拎仲唔拎盡

樓主做邊行？ u grad?

其實做香港人真係好慘 本身屋企有問題 之後樓價仲要咁貴 真心迫死咗好多後生仔

樓主好偉大
不過你留低都係幫唔到細佬妹架喇
除非佢哋夠18歲，咁你可以借地方俾佢哋住

之前仲話養兒防老 我聽到之後即刻打曬冷震

一定搬 佢都無對你好過
洗乜要考順佢 叫佢食屎啦

榨乾榨淨啲仔女
明明自己一直搵仲少，但要人俾多啲錢佢享受
唔諗下自己做過咩嚟搵咁少
仔女嘅血汗想不勞而獲分一份

其實我有諗過同我細佬搬出去住 一齊share 租 但佢啱啱fresh grad 負擔會幾大下

樓主

上租屋網望下

house28

都搵到5000樓下一房有廚有廁
然後2000自己煮做伙食

俾d勇氣自己，35000，租5000，
食+水電+洗費當你10000（估你都唔洗咁大洗費掛）
每月都仲儲到1萬以上
再等錢洗，六日幫人補習

同我夾租

大學生可以狂幫人補習
2兄弟租一間房5000

最慘係由細到大對自己唔好
如果父母好錫自己由細到大都對自己好
而家因為有病或者點樣做唔到野
比家用都比得順d
而家好似債主黎追數咁

差唔多情況不過好少少
搵緊3xk家用比緊9K但日日有屋企飯食
只係有姊妹都比緊唔想比咁多
同都想加快儲錢買樓同結婚
家用呢家野加就易減好難

其實都有得諗 暫時我想等埋我細妹讀完書 我就正式出去住 可能三兄妹一齊住都好

如果老豆老母對自己好 我都想同佢住
可能呢世人無父母緣

啱呀 巴打同路人
但我飯都無得食

你老母大陸落黎？

唔係 香港出生

WTF我之前睇泥圍嗰邊，有個200呎靚單位都係租6000

你接受到每個月自己洗2萬做生活費咪搬出去囉
同埋如果你搬左要自己做家務
不過真係搬出去咪撚比家用你老母點對你你咪點對返你老母囉

我老豆同我講
而家生仔唔係養兒防老，黎攞債架
千其唔好生

利申18歲開始比家用

絕對唔可以同細佬妹住，一定會因財失義
要住就自己住

講到出口？
No offence，你父母都幾無恥

咁都幾奇怪
不過算啦
巴打一開波冇斬釘截鐵咁講已經輸左
如果預左反面就去開佢波啦

忍一忍，儲下錢，買樓好過。你而家7000家用，應該儲好多錢啦。理撚得佢講咩，一係叫佢7000都唔好要囉

就咁睇你講有個諗法

搬出去 再比4千你老豆

或者你都夠首期既 咪買樓再比3千老豆做家用

佢會理解既

差不多情況 一個月係屋企食既唔夠三餐
衫都要自己洗
之後就扣家用
老母話少左唔夠洗
問返佢 少啲出街食咪夠洗
嫌少唔要俾返黎

好羨慕 我都曾經想過去外國讀書 但我屋企唔會有錢畀我咁做 哈哈

搬啦
有淨果d最多咪畀老豆

咁嘅阿媽都有
樓主都好慘

點解咁講

畀完家用飯都冇得食真心誇張
有冇懷疑過唔係親生

你老豆老母分房訓？
就咁睇你老母都好自私 拖累個仔發圍
家陣依個年紀 最緊要草錢 佢仲要收咁多家用 仲好搵過拎綜緩

一係你好撚把炮好勁養全家
否則有錢銀瓜葛都好易出事嘈交

我搬到出去 我諗我都會咁做 家陣寄人籬下先要咁屈就

咁供書教學都真係有付出過嘅
咪當還債

點解人地阿媽好似好好多咁

搬出去住 家用減到5千
一D 空間都無。。。番到屋企想靜下做自己野嘅機會都無
我真係唔得

真係要搬嘅話其實好易
利申 20就自己住

我有諗過 我覺得可能上世殺死咗佢全家 今世嚟還債

應該話兩兄弟 涉及錢銀好煩
細佬手頭緊 一兩個月唔交租 開始或者忍
到時佢交到租 又想儲下錢 識到條女要拍拖
瞞住話重係冇錢啊
到有日發現真相 樓主點？ 怒屌細佬？ 定唔出聲？
諸如以上情況 睇細佬性格 同佢感情點
唔係唔讚成 係樓主做大佬 一有事上黎
硬食果個一定係第一個

你自己都有個答案啦，咪就係繼續俾你個痴線老母壓榨

唔係想刺激你
但我媽真係好好
由細到大都畀幾多錢我地使
從來唔問家用 仲問夠唔夠使（其實我唔算大使 大個左攞都唔好意思）
所以唔問我我都會畀好多佢

巴打教書?

唉同細佬住過
除左錢銀
仲有生活
佢女朋友上嚟
有d時候都唔太方便
屋企多個人我毒撚又唔係幾慣
唔通叫人扯咩

但聽落阿爸應該正常d?

係咪你親生呀媽

點同，豪俾狗隻狗會對你忠心
某啲人係狗都不如
俾錢佢哋把撚，用嚟叫雞都唔益佢哋啦

35K都唔差啦有錢借架嘛

隨時係樓豬自己借grand loan 架喎
住公屋攞grand 都唔難啊

搬啦 有好多老豆老母都係自私撚黎

係啊 佢地分咗幾年

佢死要錢

你都啱

千奇唔好同屋企講人工
第日加左人工 比同等家用等於慳左

未攞過點識點串
開口埋口公屋狗

係 佢正常啲

拿唔係幫住你媽
但會唔會老人家冇錢旁身個人好慌張

有日去大快活聽到有個廢老同第二個廢老講
親生仔不如近身錢呀

講到自己有幾慘幾慘就岩

係啊 我申請grant loan 大學果時日日做補習咁搵

除咗第一年講過下之後都無再提過

D自私父母到時就會煩到裂
死R要糧單睇

我明你咩意思既 但其實佢地有無諗過係佢地一手一腳做成 一係同個仔關係唔好 一係慈母多敗兒

咁搬左就記得咪撚俾家用啦

佢點對你 你點對番佢 好簡單

計返條數 佢俾幾多你 你俾返幾多佢 都係上面個句 「要就要 唔要就唔好撚要」
想俾錢你細佬妹用就直接俾佢地 經你老母手俾佢 都唔知有幾多去到佢地度 佢地分分鐘仲好多謝你
記住 間公屋有你名 佢大你個時就話咁一係簽衰仔紙除名 大屋搬細屋 講到攬炒咁 佢實驚

要記住 佢細個對得你好 咪好好地咁對返佢
再唔係就同佢講 你想老左點過 你自己決定 咁就得

唔係唔支持你兩個兄弟一齊住
不過要諗埋壞一面
同埋有d時候要企硬 唔好衰心軟
你結婚做一家之主都係要做類似角色
唔出聲死忍你忍到幾耐
大把好兄弟一齊住同撈同煲

我係你就帶埋細路妹搬出去啦

華人d始終都屋企人既思想害鳩死好多人

我知醫生50k up添
咁係咪代表好易50k先(連登巴打除外啦

3兄妹 每人7000 你媽都幾和味

我都係咁話 我成日覺得 無人可以為你人生負責 只有你自己先可以負責到

我細妹仲讀緊中學

其實比得家用就唔講要有咩回報
唔飯食冇湯飲唔住佢屋都唔關比唔比家用事

一係你就唔好比
唔好比完家用又要肉赤又要講回報

仲有畢業幾年都好應該為自己諗下
要儲定錢
比我就照比七千
再嘈就再比少d
最多私底下比老豆同細佬妹

搵幾多都好 屋企環境差都係好辛苦
如果生係中產家庭可能命運又唔同咗好多

咪搬出去住唔比家用，反正錢係你度，你唔比都吹你唔脹

搬到就搬啦 等你細佬妹多啲位都好呀 自己又開心啲

你同細佬同房
老豆一間房
老母一間房
細妹呢

你老豆明你就得
搬出去都可行 私人空間係冇價

重點係 你媽當你比錢係應份
你比一百萬比佢 佢唔會講多謝
你比少一蚊 佢記你一世

寧願keep左比7千 搬出去5~6k都有唐樓盤/揾flatmates
得閒約老豆出黎飲茶都係幾舊
銀碼比原先洗多小小 但你肯定開心好多

而且好多家庭原先關係都唔好 好多都等仔女大左搬走 兩老先寂寞珍惜都仔女多d番黎食飯

50k 窮到仆街屋企 vs 20k 唔需要俾家用既屋企

我揀20k 算

份份工都辛苦，但梗係高薪閪工>低薪閪工，不如你諗下點解以前唔讀好啲書啦

Lm

我呀媽都無問我拎

搵三萬五 已經俾七千家用
但連自己係屋企有個私人空間都冇
仲要冇煮家飯食 冇家庭溫暖
敢問伯母點忍心問你拎七千家用？
你拎一萬出去租屋住 留番三千俾家用
得閒同兩老飲茶 請佢地去台灣泰國豪遊仲好啦
可以做孝子但千萬不要愚孝呀巴打

一定搬 唔係話唔應該錫屋企 但你老母反正都唔體諒你
咁我覺得你一定要對自己好左先囉

細妹同老母

我都咁話

家用淨俾你老豆同cut一半
揾個朋友同你夾搬出去

But 你係咪公屋

巴打 為自己好就搬啦
橫掂你搬同唔搬 伯母都係咁對你嫁啦。。
私人空間真係好重要
或者你可以趁呢個機會去試下自己一個人有一間屬於自己嘅房

搬出去住啦，呢D咁閪嘅老母對多一秒都嫌多......

因為窮人生仔

咁咁多年佢老母做咩黎
住公屋已經慳左一筆錢
真係夠窮申請曬資助都得
小小錢都儲唔到比自己咁生咁多件做咩
樓豬都出左黎做野幾年
即係都唔係中學畢業無耐
細佬都fg
中小學都唔會比零用
咁讀大專實要自己返pt養自己
而幾年淨係養個妹
而且樓豬都有比家用，仲要成皮野

一蚊都咪撚俾啦 仆街到咁都有

拎個7000租房，夾租都好，一蚊都咪撚俾你老母

唔係

搬出去要自己做家務 唔係我都搬左

咁至少係中産啦

中産去外國讀 U 有幾奇

Btw 禾刀系

樓豬而家出錢又要做埋家務
無私人空間之餘仲要受埋氣
對住而d老母一秒都想死

家務我本身都識做啦 畀佢train咗咁多年

利申：真心想死 反正都無生存意義

咁讓左比你細妹同老豆老母？

搬啦 一個人有幾多家務講真 當你番工朝9晚7/8
你實際用既時間都係幾粒鍾 再懶d 衫一星期洗一次 拎出街洗
其實都好易

你老母咪好彩生三件，除非三件都唔再理佢。
生一件又對個小朋友差可能真係有病入院無人睇唔會錢醫，等輪街症等資助

我諗過多幾個月我就會搬 家陣工作繁忙

但啱啱search 附近啲樓都貴

佢生三個成本低啲以前我負責照顧啊妹

除左錢，有幾好好

細個嗰陣係冇零用錢，我宜家書都未讀完，返pt 又想我俾家用，返學嗰度仲要係好遠。 同埋屋企人唔想我讀書，想我快啲出嚟賺錢 養佢哋

其實屋企人冇錢唔緊要 但我覺得佢哋由細到大都唔係對我好，冇愛嘅家庭下成長。

你老母唔想同你老豆訓
離咗婚？

又唔好咁諗
父母緣淺
好多人都係咁 （雖然你媽仲要無恥）
你都仲有細佬妹丫
我同爸緣份淺 屋企冇人冇物
你睇我好
我睇你好呀

你儲起d錢組織過更好嘅家庭啦

老母唔係親生？

錢都算
其實重點係佢地唔愛你
呢下最傷

有d老夫婦係會分房
好平常

就咁睇你段文，係我的話
如果同細佬感情非常好
建議你兩兄弟出去住，如果唔係就自己出去住
得閒一個月一兩次搵老竇飲茶，每次畀返一千幾百佢袋
老母當佢死撚咗

公屋父母部分真係性格，諗法有問題，
冇愛嘅家庭。。。。
唔俾家用好似唔孝順，做錯野。
俾傳統，孝順束縛住，好辛苦

你又知我冇30k

過來人教你

一定搬 如果唔係你宜家所過既生活 要過多三十年

你要記住阿媽係永遠都唔會為個仔改變

佢地覺得你一定要尊重父母

覺得養左你噤多年就算你個個月俾曬成份糧做家用

佢都受得起，所以明明做錯都唔會認

借左幾十萬都可以話你俾唔夠家用 所以要去賭

所以早走早著。

ps:你地有好既父母記得珍惜。
唔係個個有都有好爸爸好媽媽。

千期唔好搬出去
租樓儲唔到錢，咁就一世架啦

到呀妹出黎做野 交水電 家用二千算

以前d人話養一個小朋友要幾百萬
D窮閪老豆老母就黎打曬飛機
細個無零用無娛樂，有啲衫褲都可能執二手或者表哥表姐果啲。
又唔會比錢你學任何活動
而家咁嘅生活指數大人用四五千都仲夠食
莫講話十幾年前
食碗魚蛋粉十零蚊

搬出去住之後唔理佢地，完

可能有人話父母養兒係預咗洗錢，所以唔係仔女嘅責任。
但我覺得你7000-10000家用其實已經連係還緊你先前佢地對你嘅洗費

比5000家用
用7000-8000 租1房1廳

交通+食 5000
都仲有 17000 - 18000 用
自由 ~ 放工自己一個放鬆下 做咩都冇人理
同屋企人少左磨擦
細佬又可以自己一間房

頂多幾年儲首期買樓啦
出去捱貴租再俾埋家用你草唔得幾多吖

養兒防老嘅父母全部仆街死啦，不求付出只求回報，當自己仔女係工人同搖錢樹，毀哂佢地嘅一生

俾三千老豆飲茶得啦其他理得佢死

搬出來同男友住，1蚊家用都無比過屋企人

我都唔會同呀爸呀媽講我搵幾錢就算同一屋簷下都唔會講，亦唔會俾佢地知我有幾多身家

搬出去,起碼唔洗諗番到屋企會唔會俾人搵理由黎屌你一轉,
俾錢+做埋家務仲要受埋D無謂氣?
谷埋谷埋關係只會更加差,相見好同住難

搬出去之後,
咪間唔中俾下錢老豆,一個月食一次飯咁仲好啦

"屋企" , 應該係一個可以放鬆到自己嘅地方,
如果番到去仲要忍呢樣受果樣, 咁有咩意思,

搬出去，一蚊都唔好比老母，每月比4500蚊老豆，間唔中同佢飲下茶
細佬妹就睇關係好唔好，好既話，有閒錢買野比細佬，每月比2000細妹
預7000租、1500老強、飲食交通6000、12000月供股票、2000娛樂（有閒錢就擺埋去月供）
btw下世唔好同老豆老母講人工，永遠要報細數
如果樓主假膠死全家

再扣家用繼續係度住，拎d錢當自己伙食費

飯都無餐食
咁家嘜撚野用

搬出黎住 得閒請老豆食飯 其他唔理

家用比老豆
自己搬出去
得罪講句係屋企住仲衰過airbnb

今鋪真係屌你老母臭閪

你老母都幾仆街下
想問下佢由細到大付出咗Ｄ咩？
比著我真係同佢反面都似
唔係生你出黎就大哂

一個仙都唔會比

根本從頭到尾當你未來atm

我老母話你如果人工18k
要比8k我
唔比家用 係不孝
我就不斷反抗

第一行最尾 畢咗業幾年姐
屌你死文盲 重要成百幾個

你老豆定你阿媽係一家之主

你唔係你老母親生?

你講乜鳩

你肯定佢媽唔會用各種藉口加家用？
加得個幅度仲要一定高過公司加嘅人工

多劏房地區租間房其實唔係想像中咁貴
水電煤一個人唔用得幾多
用慳電膽已經慳唔少
食個超市兩餸飯$40唔洗
有自己空間真係開心好多
搬走咗最多俾2k心意錢
都夠佢地交一半租
(呢啲老母其實唔俾都唔過份)
搵35k交完房租都仲有接近半份糧儲
絕對搬得過
最好6月前搬 暑假缺盤租金會扯貴啲

講真 你老母又唔係錫你又唔係對你好
俾家用係念在養大你姐
你而家俾7000佢 佢連飯都唔煮
搬出去吧啦

差唔多處境 巴打
畢業數x k人工 背景比你差少少仲惡劣d
主要幫手交水電煤租 閒錢就無乜點畀

但搬出去會儲少好多 所以忍住先

唔好問ON9問題 老母又唔係對自己好 家用比咁多做咩 搬出去洗既錢唔會多得過家用幾多仲可以有私人空間 最重要既係 依家係佢地調番轉靠你 分清莊閒佢地遲早就會識收皮 到時你想踩多兩腳定係番去折墮就你諗你 廢話唔洗多講

睇下人養自己隻貓狗好似仲好過生自己出黎嘅老母
真係會懷疑人生
我諗好多有而種感覺嘅巴絲唔係在乎錢銀上或者有無飯食
係父母有無關心過自己

癡撚線 你老竇好撚好

講咁多，係就自己搬撚走啦，咁大個人你老母禁錮你？

又要呻又要係屋企做狗，你想點

交租水電煤 俾一份老豆 老母俾條毛就得

比返3千老母當家用算，唔要就罷
私下再比錢老豆啦（照你形容，老豆應該唔差）

就咁睇，你老豆起碼都會為你諗下（讓間房出黎俾你）
但係你老母就真係完全當你搵錢機器
你老母後生個陣係好撚窮 定係 大陸女仔黎

師兄
我講下我例子啦
我對落4個呀妹，當初我老豆同我地講出黎做野要人工一半既家用，其實我當初真係屌晒鬼，奈何我好唔鍾意同屋企人嘈交，而比一半人工呢個情況都實行左一段短時間，到後尾因為d事開始實行每人比4千，但當我有一日聽到屋企竟然可以連1蚊saving 都無既時間，最後我選擇左搬出去住而1蚊都無比，但呢個決定無後悔過，雖然日子係辛苦左，同屋企人（除左幾個呀妹）關係都無點好過，黎緊結婚一分一毫都係用自己錢

以上淨係想講，自己開心都好重要，當你要負責任既人都無對你負過責任，無資格要仔女努力搵錢然後照顧起成個屋企，講完

大學學費全部自己比
19老母出黎做野每個月要我比1皮佢
唔比就趕出街都痴撚線

覆錯人

晚晚無飯食，比咁家用黎做乜

利申，最近老母成日唔煮飯，搞到又無飯帶，變相駛多好多錢，想扣鳩佢家用

咪搬出去住囉驚撚呀

而家同搬出去得一個分別
就係無私人空間

搬出去啦屌

扣，你愚孝

帶埋你老豆搬出去

七千蚊已經叫俾少咗

巴打辛苦啦 你都講得啱

佢後生啱啱生我果排好撚窮

就噉睇落你老豆對你幾好 唔好理個濕鳩老母啦 多啲陪下老豆

基本上有啲老母係大花筒
買實用野都還好
有d可以無啦啦碌d萬幾兩萬蚊野返黎
當然最戇鳩係拎左去賭果種

搬啦 喺公司附近租間屋自住
省車費同時間 有時間嘅話買餸自己煮
盡孝嘅1個月俾返4千2老咪算囉

老老豆豆我屋企人對我現況了解唔算多
你話你忙好難日日來回屋企公司 搬出去有咩問題
佢哋鬼知咩

仲未有人話樓主搵35k係吹水嘅

說服你媽爸離婚拎多間公屋

自己做啊哥都唔想發到圍既細佬好似自己咁廢
口硬心軟，但係成日硬食

佢做教畜既話差唔多啦
好彩既 fg 入到學位老師 表現正常一兩年內perm
年年跟通脹等升職 學生放暑假寒假佢又跟住放 都幾爽

樓主
我畢業幾年依家38k
一樣同緊屋企人一齊住
屋企唔係中產小康 只係唔駛等我果舊錢開飯
好彩老豆老母開通
無迫我生仔/迫我交家用
依家講到明我儲錢買樓 唔駛比家用 係過時過節請下食飯
我目標呢兩年內要儲1.3m
樓主諗清楚出去住果舊錢要幾多先
比我會照住屋企 儲多d先
每個月就算唔比家用 要另外再用多幾千係住果方面真係幾唔抵
長遠d諗 每個月有多幾千投資係差好遠
想離開屋企既 努力儲錢學投資
以你人工唔玩車可以3-5年內買到樓
老母果邊 你同老母住左廿幾年 老母係咩人你自己最了解
你明知你加家用既都係fing既話咁不如算
企硬唔加家用 有7000已經好厚道
其他野要辛苦你捱多3-5年
一買到樓說一天光哂
坦白講句
講得出養兒防老既都係自私既仆街
你要打破養兒防老既命運
之後你老左都要靠自己
愈早諗定退休駛費愈好
加油樓主

養兒防老？

btw樓主如果真係唔想係屋企住落去
可以搵4星酒店
3-4k/月 有人幫你執房 唔駛理家務
可能日日有早餐食
無租約 除時走得

同你細佬合租喇

佢窮養你 你比得多把咩
計返大學/中學最高洗幾多喺你身上
加d 通脹咪夠囉 聽你咁講實冇七千啦

有咁平?

咩四星酒店3-4 k 一個月 100 蚊日??

sor 個腦short左
8-9k 先真

你老豆俾老母食住
對老豆好少少就夠
Btw搬出去

有無女朋友先 有女可以搬出黎住share租金

如果無 樓主你扣淨5000之後話想草錢買樓好過啦 而家租金真係好癲

題外話 屋企阿媽都算係識煮飯（不過唔鍾意洗碗執屋）

但見過有啲friend屋企 dinner長期有一道菜係煎午餐肉 或者 煎芝士腸 屌 住家飯都要食呢啲

仲有一個friend屋企就係長期食素 好間中先會清水煮雞肉屌

養兒防老正仆街

其實覺得你老豆無乜野都幾好 ，睇個款似係你老豆俾你老母食住 先至無得岀聲

住公屋都比咁多家用做乜鳩？
買送食飯又唔洗平租 你仲有細路妹喎

可能你BB個時係比人遺棄 佢地接收左你

點解老豆老母分房？

好多人問樓主做邊行 畢業幾年就35k
不過樓主完全無視⋯⋯⋯

其實找得35k,點解重問呢的問題⋯⋯⋯⋯

More

柒少陣

唔知點解覺得開得呢d post既都係蠢蠢地 都係拎高人工既讀書高分低能

租工廈啦
大把靚裝修揀
價錢又低 （近幾年貴左都抵）
地區選擇又多，港九新界都有
同埋你可以選擇租近屋企
租方便返工 交通又可以

私人空間好緊要
人都大，自己又有經濟能力
點解唔對自己好啲？

至於屋企
巴打都講哂重點出黎

唔知係咪關公屋事，我阿媽都有啲計較家用
雖然我有時都覺得佢哋偏人細佬妹多啲，不過佢兩個重讀緊書就算，好彩嘅係我父母對我都唔係差

睇返呢個case我覺得你搬出去會舒服啲。
搵得咁多，儲錢應該比我呢啲窮撚快好多。
加油啊巴打

搬出去再每個月比幾百蚊你老豆飲茶
起碼佢有啲良知

三兄弟姊妹+窮，細個一定過得好辛苦。

窮點解要生？
仲要生咁多個？
養兒防老正仆街

如果租套房會唔會好d？叫做有個大d既私人空間，又平d草到錢

好慘呀 呢種老母 俾5000都嫌多 咪當租個床位囉 得閒孝敬老豆仲好

就算你將來搵到錢你都唔好生仔
可以結婚但唔好生仔

可以諗下

其實都無諗過生 覺得生都害撚咗佢

巴打辛苦啦 我覺得你要同另一半傾下呢個問題

加油 好羨慕你有個開通既屋企

有時搵到一個同你一樣諗法既好重要
呢d野無得教，只係大家定位上唔同，
不過你又可以換轉頭咁諗，佢係一個顧家既好女人
試下搵下斷將來既野傾下，等佢比少d家用同你傾錢諗將來

養到你咁大最粉俾一半啦...

最少

愚孝

搵少你一半, 比少你兩千
利申, 就搬㗎啦
再利申, fg

之前畀五千，同老母反撚咗面之畀二千算了